\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Ritter}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (jedes Volk), jede Gesinnung}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {18 (Ritterrüstung)},
        hit-points  = {52 (8W8+16)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 16,
        dex = 11,
        con = 14,
        int = 11,
        wis = 11,
        cha = 15
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +4, Wei +2},
        senses = {Passive Wahrnehmung 10},
        languages = {Eine beliebige Sprache (normalerweise Gemeinsprache)},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Tapferkeit}
        Der Ritter ist bei Rettungswürfen gegen den Zustand Verängstigt im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Ritter führt zwei Nahkampfangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Zweihandschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwere Armbrust}
        Fernkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer, Reichweite 30/120 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W10) Stichschaden.

        \DndMonsterAction{Führungsqualitäten (wird nach kurzer oder langer Rast aufgeladen)}
        Der Ritter kann eine Minute lang einen speziellen Befehl oder eine Warnung aussprechen, wann immer eine Kreatur im Abstand von bis zu neun Metern von ihm, die er sehen kann und die ihm nicht feindlich gesinnt ist, einen Angriffs- oder Rettungswurf ausführt. Diese Kreatur kann ihrem Wurf dann einen W4 hinzufügen, sofern sie den Ritter hören und verstehen kann. Eine Kreatur kann nur von jeweils einem Führungsqualitäten-Würfel profitieren. Dieser Effekt endet, wenn der Ritter kampfunfähig ist.


    \DndMonsterSection{Reaktionen}
            \DndMonsterAction{Parieren}
        Der Ritter erhöht seine RK gegen einen Nahkampfangriff, der ihn treffen würde, um 2. Dazu muss der Ritter den Angreifer sehen können und eine Nahkampfwaffe führen.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
